\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Feuervogel}
\index[in]{Als der Abend sich still legte}  

\beginsong{Feuervogel}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/alsderabendsichstilllegte}
\linebreak[5]

\beginverse 
2. Legte \chord{d}still sich um die B\chord{a}äume und um\chord{F}schlangen sanft das \chord{d}Gras, \\
wie ein Zauberbann, der \chord{a}wirkte, dass die \chord{F}Welt die Zeit ver\chord{d}gaß. \\
Und mein Blick war schon ge\chord{C}fangen, als ich \chord{F}selbst noch nicht ver\chord{d}nahm, \\
dass ein stilles, leises R\chord{C}aunen aus dem N\chord{F}ebel zu mir k\chord{d}am. \\
\endverse

\beginverse 
3. Ich stand dort am Rand der K\chord{a}lippe und verl\chord{F}oren war mein \chord{d}Blick \\
in der Schönheit, tief ver\chord{a}sunken, fand den \chord{F}Weg nicht mehr zu\chord{d}rück. \\
Als hervor aus all den N\chord{C}ebeln, die im L\chord{F}icht so rot wie B\chord{d}lut \\
sich ein Vogel hoch em\chord{C}porschwang, leuchtend \chord{F}wie des Feuers \chord{d}Glut. \\
\endverse
\endsong

\beginsong{}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{./Lieder/Bilder/feuervogel}
\linebreak[5]
\beginverse 
4. Und ich sah den Feuer\chord{a}vogel, seinen T\chord{F}anz im Nebel\chord{d}meer, \\
und die Flammen seiner \chord{a}Federn bannten m\chord{F}einen Blick noch \chord{d}mehr. \\
Seine Augen, warm und l\chord{C}euchtend, schienen \chord{F}mir wie reines L\chord{d}icht, \\
rührten sanft an meiner S\chord{C}eele, streiften w\chord{F}arm mein Ange\chord{d}sicht. \\
\endverse

\beginverse 
5. Und er hob sich hoch und \chord{a}höher aus dem N\chord{F}ebeltal her\chord{d}auf, \\
schien mir gar zum Greifen \chord{a}nahe, hielt mich n\chord{F}icht der Schritte L\chord{d}auf. \\
Als ich wie im Traum ver\chord{C}loren voller S\chord{F}ehnsucht hob die H\chord{d}and, \\
überschritt im Rausch des F\chord{C}euers unbe\chord{F}merkt der Klippe R\chord{d}and. \\
\endverse

\beginverse 
6. Ich berührte sein Ge\chord{a}fieder und sein \chord{F}Feuer traf mein \chord{d}Herz, \\
hörte spöttisch sein Gel\chord{a}ächter wie ein st\chord{F}iller, kalter Sch\chord{d}merz. \\
Und ich stürzte in die N\chord{C}ebel, und ich br\chord{F}annte lichter\chord{d}loh! \\
Meine Asche trägt der W\chord{C}ind nun weiter \chord{F}fort ins Nirgend\chord{d}wo. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Cuirina (Constanze Spengler)
\end{angaben}
